居屋聯名問題

我老豆老母聯名既
但之後佢地離左婚
老豆係大陸又有老婆仲生埋仔
由於老豆年事已高
假如我老豆過身，佢果50%業權會去我老母到定係佢大陸個老婆或仔到呢

佢大陸個老婆到

遺產順序一定係比左合法伴侶先
離左婚就

聯名購買物業的方式有兩種 :

分權共有人(tenants in common)，
分權共有的產權，各業主擁有獨立份額的業權，可由後人繼承，業權不會因死亡給了其餘聯名人士。 如任何餘聯名人士去世，權益將根據其遺囑決定如何理繼承，如無訂立遺囑，將根據《無遺囑遺產條例 》繼承。分權共有人各自擁有業權的份額可任意決定。
俗稱的長命契，英文是Joint Tenancy，最長命的人，物業的全數權益便會全部歸他所有，物業的持有人亦不可以用遺囑的方式，將物業的權益傳受給所指定的受益人。長命契存有的明顯益處，就是業權會因死亡而自動轉讓，不用辦理承辦手續，最長命的人假如想將物業全部轉讓給另一人，不論是以正常買賣或以送贈方式進行，只須要在契據上寫明其餘的業權持有人已過世，並有死亡証，再加上死者的遺產已繳納了應繳的遺產稅或遺產稅已獲當局豁免。

唔記得問你係分權定聯權買

睇下有冇同條大陸女結婚啦
冇就係條大陸仔即係非婚生子女

離左婚即係兩個亙不相干嘅人，又點會俾前妻